台灣黎講 其實除咗22k人工 仲有咩差過香港？

撚唔到

除咗政治氣候其他冇樣掂

會地震

但唔怕

無陪審團

重點係台灣黎梗呢幾十年既發展潛力

長輩文化 華人文化

奧客

台積電 唔撚掂？
旅遊發展唔掂？
醫療褔利唔掂？

人地最低工資都多過香港
文化藝術活動又勁你香港幾條街
食住行又平過你

其實都係呢排嘅事
啲恐龍法官，黑幫，風化，經濟問題
同樣都係好困擾台灣人

不過呢樣嘢，我覺得香港都追得好貼

咁你喺香港搵緊最低工資台灣的確係唔錯嘅選擇

你個post十幾頁都無source喎

請各位善用不推文
請唔好影響今日嘅氣氛

咪係
香港根本就係地獄黎
冇撚曬死仆街蝗蟲依家都好行D

歐洲三線窮國都好過台灣

睇你點睇, 揾錢少但衣食住相對平, 教育創科勁過香港

過多兩屆國民黨分分鐘選到
到時又變香港

其實好少22k人工
正如你係香港都唔係拎最低工資啦
最大問題其實係交通問題同埋法律太寬鬆導致一系列嘅問題

無論香港有幾差都好，香港始終係香港

台妹結左婚出去約炮 個仔唔係自己

唔可以買港股美股

善用不推文 今日係決定香港命運嘅一日.

人哋未必歡迎你過去，所以你討論人哋幾好幾差關你撚事咩

情理法

樣撚樣都好過現在嘅香港

英文事實係差既

不過其他方面都勁

台灣基礎建設同社區設計其實連深圳都不如

去日本旅行識過幾個台灣人
其實22K真係已經唔多

IT tech 專科仲有D FG已經75~80K

仲提22k，幾多年前嘅事？

最廢已經35k

高技術就業機會不多
最少台灣人畢業都係搵 sales 7仔 做廠

On9

22k唔夠差？

上台灣 forum 台北以外好多人都仲搵緊 24k 30k

其實普遍指數都比香港低
但係台灣有一點絕對比香港好
就係你能夠想像台灣嘅社會問題係可以改善
同埋生活質素係花時間可以提高

而香港基本上無辦法令人產生信心
台灣向住好發展
香港連唔變差都係奢望

22k twd

難講 大陸到時一樣收返嚟

咁都唔係差好多 我做左7, 8年野先得30k....台灣一出黎就22k

以上講人工係咪台幣計算

P牌想帶風向

?

其實人工好咗好多有30K 㗎

台北熱門住宅呎價約3,000至6,500港元
平均人工約8,000至10,000港元

香港熱門住宅呎價約12,000至20,000港元
平均人工20,000港元

人地人工係低啲，但係計埋樓價好洗過香港

香港最低工資7千五 轉番都係 28.5k
生活指數遠超呢個距離

冇

但香港應該已經冇人攞最低工資
餐廳侍應都$60啦

我屌 原來你地講緊台幣 心諗台灣撚有咁多30k hkd嘅工

6uo

Of coz

唔係冇 只係少人拎最低姐

要怕支那日日嘴炮話要攻台

真係笑你on9怕你嬲

「2016年全球無知國家排行榜」，由印度奪冠，中國奪得亞軍，台灣則排名第3。

另外 台灣新聞又係鳩下鳩下咁

無嘢差得過香港
啲女又易食大波唔高竇
人工我個行過去都有8/9萬台幣

呢方面香港贏9條街啦

only speaking the truth

個榜包咗香港係中國入邊？

而家港女冇約咩
不過唔係約你姐

22k係台幣喎ching

台妹

香港小粉紅出擊左未

同事有台灣人，馬拉人，佢地話退休先會返去
Btw公司租樓有津貼

打機無得屌鳩人

D女比你食晒
台灣男人點算?

唔怪得人地唔想香港人過去
開口埋口就係女呀波呀閪呀
完全冇尊重過當地文化/傳統/人文/成就

今日仲咁得閒傾呢d

睇吓第17名

我諗冇，不過就可能買外國貨會貴啲

有冇搞撚錯攞台灣同香港比台灣除咗政治之外連深圳都比唔上

下次去旅行唔好住台北市，試下住新北市感受一下，你自然就會有答案

其實台灣成個感覺同返支國差唔多

恐龍法官

利申 議事論事 台灣比香港好嘅大把

香港人移民台灣會5會變成香港蝗蟲

你都幾好嘢下，咁就扣人帽
憑短短兩三句你就認定人地唔尊重當地文化乜乜柒柒

駛唔駛打埋個list出黎過到去我會做乜咁呀，我技術移民唔係過到去炒樓價呃飲呃食架

其實去台灣可以揾到咩工做

我都呆一呆，佢真心定假膠

國際接軌度? 好難入跨國公司做

問題係你過唔過到去

過到不如走啦

駛唔駛打個list咁撚大個人仲要問人
係打先算啦

法制落後～講句粗口鬧人會上庭犯公然侮辱起底公審會犯濕鳩個資法仲有條白癡誹謗罪 台仔有case試過另一半同人扑野出軌 公開對方淫亂對話同唱對方係仆街反被告誹謗 因為法例注明講事實唔算誹謗但私人感情例外 即係話你唱到人名譽受損就算係講事實都犯誹謗 係好on9好多台灣人自己都日日夜夜轟炸話台灣好多白癡法律

三民主義裡面既民族主義
你班香港人真係會支持？？
咪呃自己啦

台灣只會不斷改進變好，只要總統仲係民進黨
未來既修憲好重要
台灣未來要改善法制、長遠民進黨要培養新既本土反對黨取代國民黨帶嚟競爭

台灣人均收入真係唔高，但物價相對合理
經理級大約係50k左右，係當地尚算好洗
但到你一出國旅遊係就會好撚窮
所以一直以黎唔算太多台灣人黎香港旅行，因為貴撚到佢地嗌救命

靠關係爬
二世祖多

有錢就可以移民架啦,洗閪佢歡迎

認真講，食安唔多掂，台灣啲網民都成日自嘲自己同支那人一樣食元素表大，年年都有野爆。
治安都唔算好，台中新北台南都成日有槍械案

佢名五毛嚟

係唔關事 但唔講得？

係，依家睇蔡英文睇到好爽
但其實台灣仲有好多人支持緩統或者保持現狀拖字訣

仲要蔡英文喺上年6月仲係輸緊民調，唔係香港爆大鑊而家台灣已經比韓國瑜中出緊

日本都唔平喎
對佢哋

香港打工可以西個客面 吊佢又得

台灣你夠膽博一句咀唔洗番工

你去過台灣未？

始終有種華人嘅是是但但得過且過求鳩其，唔識講

嫌人工低咪留響香港市搵錢囉

其他人去邊關你撚事

仲會停電

下？香港人出名西啲啦下話

75-80k hkd咁癲

基建唔掂

其實香港除左金融同地產掂之外
有咩係特別出色？

其實都算多台灣人去旅行 冷門地區都多，不過佢地d遊記成日話野食好貴 好心痛，但又會買名牌 唔覺貴

其實去台灣見到啲建築好似去左支那咁..

新北市

台灣應該熱過香港？

小英就職上講，要引進民眾法官，姐係陪審團

淨係台積電呢d實業跑贏香港幾條街

如果我係台灣佬
肯定日鳩日坐喺海邊吹住海風歎住咖啡睇吓導彈射過嚟未

usd 呀柒頭
台灣人工最高

咪撚on9. 同樣物價。去日本唔好。

已經算少

有未來

你有親身體驗過的話 仲嚴重過大陸

走都去英國好過啦

..

點解唔可以? 冇証劵商?

咁呢樣唔算差過hk喎

冇野差過香港
人工而家都好少搵到22K
28K既工多左

去旅行 唔係淨係講物價既又

同埋係佢地眼中 旅行香港易過日本

屋大租平已經屌打你班港豬捱麵包供樓啦，繼續住劏房啦

鬧人都要罰錢

有台妹任屌

物價依樣野已經講過好多次
除左食野平少少外，其他野根本同香港差不多價
點解成日有個印象係台灣咩都平？

佢地人工香港一半都冇
但一件u記衫唔通係香港一半價？
一隻3A遊戲變左一半價？
一對波鞋又一半價？
事實上係全部都同香港一樣甚至更貴

有人會話咁唔好買有牌子野咪得
咁係香港你買冇牌子野其實都好平

唔知點解永遠講物價香港人就以為香港好高
事實上已發展地區黎講冇咩邊度物價真係低過香港
香港人稅後人工亦係世界前列
購買力係世界頂尖位置

香港搵緊最低工資。。。台灣都唔受你玩
除非有父幹

仲有黑金政治 早十幾年前幾誇張 議員即是開波

台灣人好撚迷信連後生都會去拜神算命，仲要係信個隻

其實諗真 香港反送中丶武肺同國民黨啲人太㭍
真係幫咗蔡英文同民進黨好多
再下屆總統咩人做都好難講

台妹真係冇得頂，又開放！廣結朋友

應該念下有咩貢獻到人

貧窮限制夢想

重22k😂

你唔係以為真係22k下話

講國語

其實唔太明呢D榜
香港人點會排16
香港人勁多自大同煩膠,但完全唔係無知

股票賺錢要比20%稅

wrong 而家個人工唔同咗係
23k

你唔係以為22K係講緊港幣下話

咁唔使買啦

立委大晒 坐監都可以繼續做

買到美股喎，只不過複委託每程廿蚊美金

去台灣一定係攪生意

但要克服 國語 台語

信我未來十年台灣一定會風生水起

婚外情要坐監

移民唔應該睇依家，除非係退休移民/無打算生仔
到下一代如果真係武統係個仔要當兵負國民責任
可能我份人比較悲觀，一諗到咁仲點敢生仔

Hong Kong is not China
Hong Kong belong the World

女多男少，毒撚天堂。

痴線 重22k

去竹科 人工+bonus+ 股票

點只22k

10萬up

分化post

笑鳩？人地一層樓幾十萬就有 香港要十倍 咁香港人工有冇222k? 正一傻鳩

你呢D P牌都on99 老屎忽學後生上連登

藍個班拉高左個排名

原本d台仔係弱智，不過連登仔已經超越左

22k twd人工係咪咩meme黎
有冇咩典故
點解要咁特別講
香港都大把7500請文員

咪撚成日吹奏台灣人啦
我啲台灣朋友個個都係去晒大陸日本搵錢
佢地自己都唔會留係台灣打工
幻想同現實係兩個世界黎
清醒啲啦 兒登仔

台灣跟本垃圾 咁都好吹捧 大學生100% 諗下個教育制度

你睇新北啲風化新聞，就知台灣人係幾撚咁好笑

真
去CLUB 行轉同台妹講搵5皮港紙一個月
D台妹即時送曬波餅之後就上房乜都肯玩

法治 ，係台灣犯嚴重刑事案，同受害人家屬和解(賠錢 )就可以輕判

法院日前作出判決，獸男一年來每個禮拜假日性侵同居人十歲女兒，估計約性侵了52次，但法院卻判決獸男八年。若依一罪一罰的原則，被告前後五十二次犯罪，應分論併罰，若以法官認定獸男每次性侵應判處三年兩個月，論罪範圍可從三年兩個月到三十年的最高執行刑。但台南地院行政庭長陳顯榮說，法官是可審酌被告犯後態度、與被害人和解等狀況判刑，只要是在法定條文的刑期內宣判都符合規定。

玷辱13歲少女未和解重判再與12歲少女嘿咻和解輕判 - › 社會
2019年10月15日 - 領有中度智能障礙身心障礙證明的陳姓青年，2017年5月間兩度與13歲少女「小春」嘿咻，犯後未與被害人家屬和解，被依姦幼女...
女網友服藥昏睡男性侵和解獲原諒輕判緩刑5年- 社會- › 社會
2020年4月22日 - 女網友服藥昏睡男性侵和解獲原諒輕判緩刑5年 ... 趁機性侵；台北地方法院依用藥劑犯強制性交罪將吳男重判8年7月，高院改以乘機性交罪判刑2年

民眾法官同陪審團係兩樣野黎

完全無日本風格，由其是台北個堆

學長學弟文化

其實台灣人英文都開始勁

閪客係養出嚟
因為台灣店員太有禮貌
比著香港店員
一早就屌到佢上天花板

睇就不嬲勁 其他就

人地層樓平過香港十倍啊 傻鳩 咩都冇得比啦 台灣都窮撚都住得好過香港中產 點比on99

22k好高wor

法治 ，係台灣犯嚴重刑事案，同受害人家屬和解(賠錢 )就可以輕判

台大宅王和解逃死 這些刑案兇手也「賠錢判輕刑」

殺人案件凶嫌被捕後，經過和解獲得輕判已經不是一、兩次的事情。過去往例大多只要達成和解，釋出多數誠意，獲得被害家屬原諒，殺人嫌犯大多就能獲得輕判，儘管如此，人命關天依然無法用金錢衡量，法律上的判決仍然對家屬留下悲慟傷痕。
面對記者詢問冷酷不回應，嘴角還不時流露詭異微笑，他是七年前犯下將張姓博士生焚屍案的嫌犯，歷經四次死刑判決，最後孫國晃認罪願意賠償，金額千萬左右，都改判無期徒刑。

台灣人乜都要cp值
睇佢地啲旅行blog食野中硬伏
食屎都話好食

Big4 AL少過10日 SL會扣人工
去長旅行要請nopay

個post夠唔關你事啦又躝入黎留言p牌仔

你要咁計
我夠可以話你係科學園人工+bonus+股票可以廿萬up添啦
如果你每期中一次六合彩直頭年薪100萬up添fatfat
同埋22k我講?洗唔洗請你睇眼科

on9，過多兩屆台灣啲大中華膠親中果班死老嘢都死撚晒啦，取而代之係台灣後生果班啦，國民黨分分滅撚埋黨啦

科學園20萬？
冇話你講
同d 22k 人講

台灣人工 同佢地個生活物價相秤咪得囉

香港人工 同樓價相秤 ?

同連登仔fg50k手揸幾層樓有父幹比 我應該no stake in society
但我唔係拎最低工資 專科fg 4xk 都好撚想去台灣
依家係等緊夠年資技術移民去

老屎忽

人工低啲但物價都低喎

如習弟繼續揸旗 十幾年內隨時會攻台

衰過南非有啲誇張

台灣人自卑到自大，又蠢
台灣旅行ok 移民/同台仔做朋友？不了

基本所得額≧670 萬元 先要20%姐

其實全球政治都牽到黑金，但差在民間同法律對佢地有無辦法，台灣做得一般，日本呢樣野好敏感。美國反而好接受政治捐獻，但只可以捐畀黨

如果大家最後選擇移民台灣
將心比己，要有心態係融入台灣，唔炒樓，唔好添麻煩比台灣人
最好係要幫手推動台灣發展 既思想準備

唔係同我講你quote我做乜膠呢又
再講竹科平均都只係50k，講緊master以上入職同埋係高年資個班
冇年資嘅fg/菜雞都係得30k左右
你十萬條數又點黎，咪又係靠吹
如果你有料過去直接就撈到過十萬嘅位
咁你洗撚去台灣咩，去任何一個國家做都唔撚止呢個數啦

其實你有有花少少時間了解過 依個指數
係以咩嚟做準則 ?
你又知唔知佢地問既題目有幾 on9 ?

香港太多你依啲人 , 以為 quote 個 垃圾 「無知指數」就當人地係弱智

香港人睇外國
外國人睇香港
都係覺得好

有冇咁貪錢阿

貧窮局限夢想😹

法治問題香港已經灣道超車
風化黎計我係男應該冇乜野
黑幫人地仲有警察，香港警察同黑幫有乜化別?
經濟真係問題，但有少少錢既香港人去到努力下應該做到中產，舒服過係香港
年青手足先最慘，年青手足而家最重要係留返條命保存實力

香港人要有心理準備做到Jewish咁

咪同港女差唔多
見你住跑馬地即時西水都流曬

去唔到。好似月亮咁，望就好美麗，但去唔到。

美帝擺兩架航空母艦係中間佢夠閪膽咩打咩

ON9，係去睇吓國民黨支持者年齡層，再睇吓台灣人平均壽命啦
十年死得晒?

呢樣嘢香港認左第二
邊個夠膽認第一

見到 Sor

呢份係市場調查 受訪國家得四十個 完全無未開發國家 所以唔係全球排名
啲問題係問咩你國家有幾多Muslim佔全國人口 對同性戀有咩睇法之類 然後對比政府數字睇下差幾多

同國際觀 國際視野無咩關連 唔會問你識唔識基本科學 經濟 歷史 政治

禁行機車

台灣官方既人工數據

全台灣人工中位數：$10,500 (香港係$20,000)
後生仔(25-29)人工中位數：$10,000(香港冇同年齡層數據，但25到34歲人工中位數係$18,000)
大學學歷人工中位數：$11,250(香港2016年數據係$29,000)

結論係香港人人工係台灣人兩倍
讀到大學只會人工差距更大(台灣人人讀大學又冇得比)

唔好計台北，計全台灣好未
全台灣物價得香港一半？
食野可能得，其他野冇可能啦掛
係咁正既話住台南既香港留學生賣野比香港都發達啦
大作遊戲又100一隻，nike又200一對

講買樓香港一定輸
同樣價台灣間屋係香港三倍大
但台灣人一樣係供得辛苦

你用人工低職業比就度度都慘
用老師比好呢？起薪35k唔升職都73k頂薪(39歲)
台北老師起薪10k港紙，退休25k
係台灣已經算高薪職業，60歲退休時連香港23歲fg老師人工都比唔上

當你老師40k人工買樓，供20k好未？
每個月都仲有20k
同年資既台北老師人工可能得15k
即係你買完樓人工都高過未買樓既台灣老師

好啦，當台灣買樓真係咁平，供8k一個月好未？
15k人工既老師買完樓得7k剩

係，台灣老師既樓大好多，但咁叫生活到？

階級奴觀念

你知唔知國民黨依家搞到連糧都無得出呀？連經費都無，就破產啦

咁點？
你天真到以為中共唔會扶植另一個黨上去？

台幣證劵戶口複委託港股美股都買到，
不過你預個rate一定垃圾
美股有劵商(港股就唔知鳥)

係香港搵緊最低工資台灣唔到你選擇

台她太大波

quote呢啲垃圾調查嘅人本身就係無知
你有腦見第一時間已經有兩個疑問
一 點解完全無未發展國家但叫全球排名
二 點定義無知 國際視野？基礎知識？網絡自由度？

嗰份問卷先好笑呀

問卷共 12 個問題

你覺得 (自己國家，下同) 平均每 100 人中，有多少人是穆斯林？
你覺得 2020 年時，平均每 100 人中，有多少人是穆斯林？
你覺得多少百分比的人認為他們是快樂的？
你覺得多少百分比的人不能接受同性戀？
你覺得多少百分比的人不能接受婚前性行為？
你覺得多少百分比的人不能接受墮胎？
扣除最富有的前 30% 人口，你覺得剩下 70% 人口握有全國百分之多少的財富？
你覺得平均每 100 人中，有多少人擁有房子？
你覺得政府在健康上的支出，佔 GDP 百分之多少？
你覺得國家的現今人口是多少？
你覺得 2050 年時，國家的人口是多少？
你覺得川普會當選嗎？

唔知連登仔唔用 google 又要識答幾多條呢

好撚天真，你當支共係神咩，你話扶就扶呀？講撚到咁撚易咁，韓國瑜今次中共用咗幾多年時間，用撚咗幾多錢？用咗幾撚多人力物力，先差唔多騙到台灣接受一國兩制，加上台灣有美帝照住點撚樣會變香港呀，你知唔知撚知台灣對美帝亞太戰略有幾撚重要？𠵱家台灣就快連中華民國都唔撚要啦

佢既意思係，你拎非大眾例子黎講無咩意義
例如香港IT FG大部分人都係15-30k，然後我話IT FG 去google做60k

On9 咁個討論區摺撚左去啦

你有錢移民就唔會care 22k
因為你先係用22k請人果個

只係污糟啲鄉村啲

天災都夠大獲
又地震又有強颱風直襲

台積電你入到先得㗎
香港hkse 搞勁囉
醫療福利係好
衛生都好
樓價平過香港
政治環境佳
有普選

台灣有咩唔好
1）地震
2）超強颱風（勁過香港好多）
（山竹都叫勁？去台灣認識下正颱風威力啦）
3）交通混亂 （個個都渣電單車，幾危險，仲有紅燈照合法轉灣。交通意外比率比香港高極多）
4）法治方面，法庭無陪審團，恐龍法官。

頂得順呢四點，可以移民台灣

你去WIKI睇下 黑心食品 台灣 個LIST再講

都幾肯定一班大種乞衣嫌台灣呢樣果樣

台北還可啦交通

冇人知

大陸可以玩武統，咁變地獄
最理想係全球承認兩個中國，然後成新金融中心

但台灣呢四樣，點都變唔到

台灣有咩唔好
1）地震
2）超強颱風（勁過香港好多）
（山竹都叫勁？去台灣認識下正颱風威力啦）
3）交通混亂 （個個都渣電單車，幾危險，仲有紅燈照合法轉灣。交通意外比率比香港高極多）
4）法治方面，法庭無陪審團，恐龍法官。

頂得順呢四點，可以移民台灣

台灣差過香港既地方咪就係個到唔係香港囉

大撚把台灣人去日本仲密過港豬,
又點解釋?

係，唔驚過馬路俾車撞死或撞傷的，台灣交通真不錯，夠方便。

無jury又點
香港有jury 咪引導jury判罪成
咪區院搵高尚情操判

去台中過馬路就已經怕怕

戇鳩文化好撚唔掂.....

香港人最鍾意打風喎

台灣打風危險過香港

係，八號的話梗係鐘意啦，又有假放。
十號風球好似2012韋森特都話好，可以追風。
山竹都開始叫救命。
去到好似2017強颱風天鴿襲擊澳門的時候，睇下你仲鐘唔鐘意十號？

你真係好天真

咁多國家都跪晒，你就知中共強大啦。蔡英文上任後台灣冇咗幾多邦交國？

蔡英文想喺東南亞搵盟友，有幾多個夠膽做台灣盟友？

2019年6月前民調支持蔡英文果啲真係鐵票，有幾少你有眼睇

依樣嘢全世界都一鳩樣架啦
見家長都問你住邊，結婚買乜樓啦

TWD
不過普遍都冇
呢幾年個價應該大概30-40k
野雞/南部再低啲

最撚緊要係乜
係洗錢洗得開心，同一舊錢食港女，好似應撚份咁

法律混亂

22k本身就係好大問題
台灣藝術設計文化係領先好多
藝術家設計師水平好高
但佢哋人工低香港啲9流設計師一截

交通混亂

所以做左7 8年先30k 合理

你唔知佢地佢撚鐘意屌人

台積電好掂
不過台積電係由藍色大陸人(張忠謀係上海人)開的
旅遊算是唔錯,但好多位可以做好D,交通唔夠方便

醫療:
現在就咁睇,算係幾勁
可是我認識唔少台灣既醫學生
好多都開始好hea底,未來醫療品質恐怕不保.......

城市建設真心落後同殘舊,但無人理會

點樣睇得出教育好過香港？？
香港三大起碼叫國際上有啲名氣，台灣真係淨係得返台大仲要係排名上來講跌得仲慘過香港嘅大學

中小學教育唔多了解亦都好難比較,但係英文上台灣就真係差過香港（Based on IELTS）

有冇睇過當地新聞
基本上仲弱智過cctvb
冇乜國際新聞
不停loop車禍，風化案

其他嘅就工作文化好撚排外
好難埋堆
做野好死板永遠唔識變通

人工同地理環境囉

除非你技術移民啦

否則過到去一定要創業

鄉下地方

咁又無咁跨

台灣人渣車真心鳩

基建差 打個風機場都會停電
係台北商場/車站仲有廁所係蹲廁
係希望小英快啲搞好啲基建先

你覺得香港人好好多？

我識既商科台灣人就一定調返轉
個個都唔想返台灣
10個有9個讀完書都留係香港

講到尾都係講個人發展

濫交文化 香港冇台灣咁濫

台灣冇掛風球制度
市長話停工停課先有假放
假設你住係新北，係台北返工
新北停工台北冇停，你都係要返工

正想打台灣無樣掂係要幾無知先講得出AMD NVDIA AAPL都要問台積電攞貨

得台北部分地方似樣
其他好垃圾

現在係23

唔掂架 千祈唔好黎台灣 等我呢啲廢柴係果到就算

ok喎香港有咩問題

唔好對台妹咁多幻想

台北民生區份入面啲橫街窄巷其實同大陸差唔多

點會呀。 咪一樣咁易。又係漢字

搞同性戀囉.......

佢過度保護某D野,就會引伸好多呢D野
其實好多外籍人士向台灣都過得好孤獨

其實就是對生活既要求低

語言呢？

痴撚線高質移民出現啦
人地都係講下啫，唔好將自己睇到咁高係到話人地啦

台灣都有地產霸權
你去玩梗係好玩
生活就唔好諗咁多

台灣人工低係事實

但香港人四五佰萬買佰幾二佰呎樓咪又係on9

又要移民又要100%同香港一樣, 咁不如留係香港萛

台灣啲新聞咩狗屎垃圾都播一餐
唔知邊個縣有人俾人偷咗架電單車丶邊間餐廳有特價優惠又報一餐
呢啲雞毛蒜皮嘅嘢應該係網絡媒體報道，唔應該係電視媒體報道

學姐不要呀 不要這樣做 呀...呀...呀...好爽但...我..我們不能這樣做 停吧 學..學姐

22k早就是過去式了，且台灣物價低，gdp算入物價，世界排名是十分靠前的
)

所以冇上進心千萬唔好去台灣
留係香港考公務員好啦

一係唔走一係就遠d
台灣都唔知頂倒幾耐

掉垃圾要等垃圾車,勁煩

香港人食慣用慣去慣外國野
好難接受倒台灣生活個紙水下跌，除非你係台迷

淨係負評，唔敢回應？
你去到台灣會唔會認自己做「炎黃世胄」呀

仲有打風
次次啲颱風都係台灣食完之後去到香港先冇咁勁
仲有水災

台灣行大陸法
香港行普通法

話台灣醫療好肯定未去過台灣做大手術

冇錢可以點去
香港冇人冇物

亞洲式壓抑文化

開公司麻煩同唔夠國際化

同規則有好大關係
因為台灣係紅燈可轉彎
司機心態就慢慢變成冇塞住就可以行
仲有違泊冇人理 臨停機車道合法
每年因為交通問題白白死好多人

新北正過台北喎 你有冇去過

租金,入油,住屋比香港便宜
但好多野其實同香港差唔多價
甚至更貴

唔該ching可唔可以開個post講吓？
我發現好多人完全唔知件事
真係好同意你講嘅呢啲

唔係呢排既事
你地有冇睇過「血觀音」
真係好台灣
仲有好多「得罪國X黨/政治人物，無端端瓜左」既case
講緊近十年

你去到最少要搵47k嘅工先有得留低
無專業可以收皮

支那反而仲靚啲...

23k真的多 hhhhhh

改左例而家唔俾紅燈轉彎
不過d人尊唔尊守就係另一回事鳥…

香港都有長江實業

台撚最低工資多過香港呢句都頂 更正你個柒閪又嬲嬲豬 連登會員高質！

人望高處 幾十萬你係非洲做皇帝 你係咪去非洲？ 香港洗廁所都唔止22k 拎黎比？ 隔離飯香 你去台灣冇人stop你 祝你地移民成功!

求下班香港人唔好去台灣攪亂人地個社會

之前一大班港人去台灣話創業移民

其實就係去開間網店開一年跟手結束
去呃台灣張身份證同健保

實際上係冇營運間公司

攪到小英立即收緊港人移民政策

港人在台灣個名臭晒啦 dllm

人地22k台幣, 而你係度就有22k港幣

呢個真 都唔明廿一世紀思想竟然仲可以咁落後

而家日本人識講國語普通話多過識英文啦

正你個頭，烏煙瘴氣

佢如果真係夠膽發動戰爭，中共準備滅黨

交通，啲台仔揸車亂鳩咁黎，總之誰大誰惡誰正確

路政規劃班友又係閪冧到無朋友，又待車又區間測速又噪音管制

利申，揸車揸到要拎架撐落車傾計係等閒事

再利申，住三重蘆洲

台灣d新樓可以抗低至中烈度地震
所以買樓要買新

證明你無去過非洲

台灣人唔係咁易同香港人相處
郁D就話唔公平乜乜柒柒，又小氣又孤寒。

果雞碎咁多一罐可樂都買唔到既錢都要斤斤計較，有D後生仔女仲用幾個鐘去慳半罐可樂錢

台仔台妹自我中心，中國人既缺點唔少台灣人都有，黑心食物騙局滿天飛

學哂日本戇鳩野

有事唔講事 ching 你都幾撚搞笑 話就係話比喻 但真心幾十萬去非洲某D地方 top 0.01%都有得你做

好心啲諗法唔好咁撚似雜總啦，常撚日覺得支共無撚敵，西方國家邊個唔睇美國頭呀，台灣已經升級做美國盟友國啦，面對現實啦，中美冷戰支那國等食樹皮啦，邊撚個得閒理你，仲統一台灣，笑撚死人咩，返屋企打飛機慢慢統一台灣啦

結左婚偷情會比人告

地溝油

我指嘅「呢排嘅事」
係大家對台灣嘅政治好過香港太多呢個睇法

其實依家係點
想台灣收番香港定全民移民

其他外資公司會唔會多返啲？

AL少過15日真係狗都唔屌

睇下呢張北區醫院圖先

人地地方大香港咁多
放假可以踩下草地，去水上樂園又得上山的又得
去下唔同地方
香港草地唔踩得
全部商場一式一樣

台灣無咩可能成為新既金融中心，紐倫港有一個共同點係三個地方都係行左超過100年嘅普通法，要成為金融中心必須要令投資者覺得判決公平同穩定，一個唔係行普通法嘅地方係好難做到判決上嘅一致性（因為唔跟case law)。

你要在發展一個行普通法嘅金融中心係一啲都唔簡單，淨係儲case都有排儲。

移民就冇咩問題嘅，可以資產就照擺喺美國股市，人就留喺台灣生活。

真？
Medic FG都冇咁多
物理治療Freelance就可以起薪7皮

應該講緊台幣？
個朋友台灣住話medic fg 2萬幾港紙

講緊台灣同香港比 你就同我講非洲 咩料啊 咁個topic係講緊台灣同香港啊嘛on9 自己離題又嬲鳩 你同大陸D臭閪一樣 國安法咋嘛 美國夠有啦 唔撚對題

依家就係講台灣香港only 就算台灣同香港物價一樣 人工又低一半 人地買樓係我地10分之1 又住得舒服 靜係笑鳩人地人工低 正傻閪

佢傻鳩黎

有乜鳩好比 你咁撚鍾意你咪去台灣賺你22k囉 冇人阻鳩你 香港大把有錢人住得舒服 你估個個都係公屋懶閪

係咪呀

另外台灣會俾一班窮閪移民過去？ 台灣自己都未搞得掂 月入五六千蚊 窮撚到乜閪咁 移民乜閪民 你估台灣真係當你兄弟？ 搞撚笑 有錢嘅移民英國喇 咁撚多嘢講

搞撚笑
嬲嬲豬？

呢個comment 500幾正評我真係服撚左 咁閪戇鳩嘅 comment 連登有學識嘅人真係咁撚少？？

好似做認真嘢都係咁，間唔時都會爆單好鳩嘅新聞，例如幾年前有個露天party搞到粉塵爆炸

Ching驗左眼未？定係唔識英文？

冇錯就係個人喜好同個人發展
總會有人鐘意台灣嘅生活而寧願放棄香港高薪厚職移民過去
亦都有人會覺得喺香港發展好過台灣 返黎香港
而唔係好似樓上咁 踩台灣踩到拎最低工資先想移民過去台灣

都係華人管嘅地方有 陋習

有沒諗過人地22k 一個人衣食住行都夠 仲有錢剩

香港要20k先有咁嘅生活

自己單機啦你

其他嗰啲唔敢講
但最尾嗰句都幾認同下
台灣基建又唔係比香港完善
醫療又唔係好
淨係一味話啲樓平洗費平
弊在人工低已經大大減低咗你嘅mobility
將來住唔慣或者台灣收皮走去其他地方嘅可能性會低咗
講真退休真係一個好選擇，但後生嘅話程願俾多個選擇自己
好過去台灣依啲有入無出嘅國家
唔移去歐洲美國都仲可以試下日本
唔好自己唔夠錢/唔夠專業移唔到啲已發展地方就自欺欺人係咁話台灣點好點好
不如增值下自己/儲多啲錢好過啦

利申：努力緊

道咗歉囉屌你

會地震，交通唔方便，一定要揸車

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問天安門旅遊(會員#165028)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

蚑那賤種何東精神（團結）(會員#165028)你隻奶共狗幾時中肺炎死?

樓黎講係 但買 電話電腦就勁唔好洗 有辣有唔辣

台灣記者智商平均30
有個咁既fb page

幹冇事就得
即屌唔計 係都要講冚家ling 比人罰就冇計

稅後屌打全世界
其他地方太重稅

法制，
真係超差，
經濟上唔到去都係因為咁

新竹國立交通大學二餐7仔,請人一個月28000台幣
唔洗學歷
竹科點會得30K?

我講多少少啦,落後既國家,物價係唔一定便宜

唔係....一樣差

我想講,台灣22K已經再請唔到人,最低工資24K,但好多地方都30K先請到人,而且你除返最低工資,香港仲低撚過佢.你可以立即GOOGLE搜,你響香港返60至80小時工,去台灣做兩份一樣有咁既錢, BUT 中產以上就差距大, 不過有乜所謂,人地夠食夠住,香港????.

黎香港撈囉

「不停loop車禍，風化案」
其實還好
但個種報導手法,一味煽情

唔止工作文化
係成個社會都好小圈子
好排外

"台北都有地產霸權"

願聞其詳

你係台灣想好似連登咁隨意屌人咁等比人告到2046

話22k 果d
一係冇係台灣生活過
一係就係分化撚

新北咁大,新北邊度?

美國/日本/韓國/德國比香港低

拍扁案....

屌,其實本質咪又係威權
同大陸一樣

22k係台幣

買消費品列如iPhone 同香港一樣價

俾幾千支導彈對住

典型台灣人性格
虛假扮野,實為仆街

台灣medic fg,做私院既,10萬台幣起薪
但做台大醫院係好低薪
台大醫院係訓練好,練手好,搵錢唔好

你係咪智力障礙 講野九唔撚搭八 又冇point 所以話你呢啲人就應該去台灣 咪撚係香港阻住晒

係啊

知唔知點解食住行平呀小朋友

我想講既係,你用非洲黎比,舉非洲呢個例子,唔恰當

係架
我地好鍾意蔡英文
但台灣人覺得係含淚投
其他就更無謂講
反而陳水扁佢地其實好鍾意

我只能說,台灣唔好得去邊
好多鳩野
題外話:
認真,移民預左無得大枝野
真係要做普通人
香港好多人接受唔到呢樣野

其實淨係人工香港人就會崩潰
去邊都咁話

同埋唔好再用港式拉curve思維去睇外國既世界

但你屋企已經玩完
你今次無得揀

你現在只是難民
不是貴族

有錢人都咁話
交遺產稅同全球徵稅去唔去
本來賺緊幾十萬，稅後得返十萬你都唔甘心

但你無得揀
你必須紆尊降貴
你現在只是難民

1.恐龍法官
2.台北生活水平高
樓價一樣追唔上
平均月薪29k台幣
3.交通擁塞
4.隨時打仗
5.地震/打風食正
6.法例
網上屌人老母都會比人告
7.人工上限低

淨係計運動風氣同發展都唔知贏香港幾多條街

又係口裡說不你老尾，有得移民台灣，你班食屎狗狗衝咁去啦

香港太多自私車

工時世界第四
同香港比都係冇咁臭既屎

人口老化嚴重, 什至嚴重過香港

交通冇香港咁方便。但都係方便. 只係香港太好

機場冇香港咁大咁多機選擇

台灣我覺得係喺物理安全方面唔係好完善
其實佢哋有啲標準係高，但執行起上嚟好多問題，例如火警、交通意外，一出事就可以死好多人
講緊係火警鐘俾人熄咗唔著、或者係防撞欄不足而成架大巴反咗落山、火車因為人員溝通不足而出軌嗰種
又例如佢哋打風明明勁過香港，但唔係好似香港咁分幾多號風球，而只係出個海上/陸上颱風警報，民眾或會低估風暴破壞力
不過隨住台灣民主制度慢慢完善，可以預見呢啲問題會一路改善

香港嘅根基同標準，其實好過台灣韓國好多，但而家不斷崩壞
生活質素被台灣韓國追過，已經指日可待

兩步share文宣大法！㩒兩個制都唔肯㩒你仲係咪香港人
入去個website揀張圖 㩒share去whatsapp 就可以send哂俾親戚朋友同各大群組
都可以share上Facebook同twitter！

全民文宣呀！！！ Share27號國歌法二讀同埋國安法嘅文宣出去呀！

樓主幫手置頂得唔得

大家講到 香港蝗蟲又淨

俾你走得幾多啫
人地又唔會一次過批你入境
講到人地即刻俾你入咁

香港蝗蟲問題係 港共政策配合 係政府處理唔到150換血問題

台灣點安排係人地的移民局既事 但人地有自主權

台灣人唔滿意即刻公投點處理香港人都得

幫手拉高名次嘅表表者

撇開政治結構，台灣同大陸人處事同做生意方式其實幾似，好鍾意拉關係、埋堆、圍威喂，如果你連香港都覺得嚴重，台灣一定仲嚴重

其實大部分都係誤會，因為記者同民眾法治意識薄弱

佢地做事唔及日本人細膩

有d城市環境落後 城市規劃唔好 係條街會見到好多電欖

人民民智未開 部分人好鬼死認真 亦都可以話係純真 諗野好死板 同香港人係兩會事 但佢地普遍少d計較 無話下下同你計都盡 台灣人幾大方

台灣乜閪都比香港差 非洲乜閪都比香港差 用非洲攞嚟做比喻有乜係問題 覆鳩你簡直曬我時間

退休去台灣冇問題 但見班傻閪話咩中位數22K以為講緊係港紙 我真係笑撚咗
五六千蚊港紙係講緊台灣嘅中位數 唔撚係最低人工 台灣最低人工有幾撚低我真係想像唔到
成班柒閪常識都冇 盲人摸象都可以幾百正評
真心對連登好失望 好撚丟架啊！

一矢中的講中咗我嘅心態 移民嘅前題係要有返相當嘅生活水平

大方

已經移左好多
但多為退休移民

講到好撚多 28k 得果7000蚊 即係每個月搵得香港果份1/10錢 有幾多香港人接受先

笑撚死人咩

我相信你讀書作文同對答都一定唔合格

先唔講台灣係咪所有野都差過香港

但人地問台灣 你答非洲 做乜鳩？

你覺得台灣差過香港咪直接講例子反駁囉

話諗唔到個班其實有幾多同台灣人真係長時間相處過

就係對上十幾廿年 支共show比台灣睇香港一國兩制幾成功 所以先多左咁多統一撚

經過香港呢一年情況都認清左支共既真面目啦

其實香港咪都係一樣

500萬韓國瑜支持者

D網絡好廢

咪係 個個淨係識拎台灣22k黎笑 又唔諗下喺香港又有幾多人拎最低工資

台灣勝在無支那睇樓團

台灣人一樣有好有唔好
一樣有好多衰野同唔好既人

套文化好多戇鳩思維

台南個d連22k都冇

全台灣來講 月薪 3xk 係主流， 8千幾港紙囉

成日地震，打風，交通無香港方便

打風地震

台灣人啲性格都係假假地

最好就係香港賺錢 移民去台灣洗

就當台灣人唔再信國民黨永遠都唔再投佢
咁得返民進黨一黨獨大都係遲早倒退
除非有第三個黨可以發大到藍綠咁有勢力平衡一下

風化case，好多只坐幾年，而且可以俾錢算

我同佢地生活過 完全頂唔順 佢地撐我地係一回事 但啲思想價值真係頂唔順

唔洗買樓黎計 香港物價算低

大佬你一個地方可以玩到sim city咁隨拆隨起 唔駛理市民意願咁 基建實好架
你自己諗下玩sim city解鎖新野果陣 係點mouse一滑就成個居住區同商業區剷起佢 你而家就係入面住緊啲人

人地台灣收地要搞一大輪 又要錢又要環評又要諗點滿足入面啲人既意願 要考慮咁多野基建想好都難啦

巴句：連唔變差都係奢望睇到眼都濕埋
點解我地咁撚慘

邊個 fg 係諗住做 7仔
可能我見識少啦

要彈 邊個國家都有地方彈
但台灣響法律方面裁決比較憨鳩
畢竟只經檢察官再到法官 就判刑

講真 唔係共匪係香港港拖累22年 根本亞洲地區 無邊個地方可以比上香港

南北有分別啫
之前KMT 著重台北 因為係票倉
南部係綠 KMT梗係玩吓你

有無例子說明

我25-26歲嗰陣搵過份工，出左offer係50k
不過我冇做，留返喺香港

所以其實你本身份工做得好，加埋英文唔太差（差過一般台灣人既話你就抵死），其實唔洗擔心咩22k

咁如果你學歷低冇專長冇技能英文差，俾你去英美都一樣係低人工

女

50K都係得港紙萬頭...

台灣有無火腩飯食?

例如，朋友賣一部舊電腦，自己用唔上都好，個價比市價貴唔少都好，都會照買，比面對方

例如，學長學經講既野都係岩，你要無條件服從(但其實d料已經好舊)

例如，日本式齊頭式平等。我廢你都要廢，一齊廢就可以融入一齊。一個勁一個廢就天地不容。(咁既環境，台灣點會進步得快?)

當然，佢地人文環境較好，乜野同性戀平權個類野係搞得唔錯既。

台灣人之中既偽日本人比偽中國人更惡頂
日本不是代表高級的代名詞

見過有港式燒味飯

耶教人口比率仲低過香港，左膠應該多過香港。
滯台支人口比率亦會高過香港愛國。

扣左供樓未

50K 新台幣係個邊生唔生存到
香港一定會生存唔到

其實唔係大部分台灣人都係咁既
非經濟中心既鄉下就好傳統 好睇交情 人情
學長學弟制要睇職業 銀行 軍人就嚴重

中國人點會偽
擺明仆街

大部分好撚難食
已經唔食港式燒臘 中過好多次伏

或者叫真中國人
大陸: 偽中國人
台灣: 真中國人

事但啦，有得食咪偷笑囉
向美國，有時食都無得食

台北黎講
50k算一般薪資水準
唔好大洗20幾k都生存到 但儲唔到錢咁姐

唔好咁撚癲啦巴打
講到好似台灣有民主要考慮各方意願所以先落後
當其他有民主嘅國家死？
根本台灣就係發展中仲要有機會落後過支國某啲二線城市
仲未計你台中台南地區
無料嘅就咪自我安慰話台灣點好點好所以先想移啦
講真有料嘅去哂歐洲美國加拿大啦

利申 無料

最新消息係
台積電已經選擇咗美國放棄支那

/台積電只能選邊站？赴美設廠投下震撼彈，三關鍵看「台灣護國神山」的下一步/

係啊
藍色大陸人即中華民國人

你係咪未去過歐洲

城市建設可能係。。。。。。。

咁已婚派帽可以告佢 算唔算德政

但西方都會唔好既一面

佢個case未婚 完全咬唔入

例如：
1.你同上司爭取好既待遇 同級個班會杯你話你唔知足
2.如果有班人唔鐘意其他人 你都一定唔可以同佢熟 唔係會搞埋你
3.你做事一定要按規定 個規則係你send email 先 再打比個客 你唔可以打左比個客先再email 唔係你就係唔守規則

典型戇鳩亞洲文化
玩集體排儕
齊頭式平等

結果就是成排人被人剝削，集體22k

所以我冇take個offer，想喺香港做耐啲先過去
但50k對後生仔黎講都過得去嫁喇

好柒 係要做衰本身已經夠衰既香港人個朵

22k都冇就告佢啦

係 奴隸文化 所以d人話香港好奴隸 其實日韓台仲誇張
同埋佢地個人係好收收埋埋 依方面好似日本人
佢不滿你某d野 就算你話不如你講我知 我改 佢都係會話無事無野
到最後就一次過係你後面玩你 佢地係好習慣性咁做

收收埋埋解決唔到個問題

玩壓抑文化，垃圾

除左地緣政治問題(其實無乜大分別), 人工同埋on9法律之外
都無乜好差過香港

50k/4 = $12500港紙

住遠少少鳩少少（圖中真係幾遠下，我鳩search)，10000台幣左右，即2500港紙，350尺（1坪=35尺），香港而家俾你租新界，我朋友住村屋，唔渣車都唔洗旨意入到去，都$6000

平時食飯，我之前食嗰啲「自助餐」（三餸飯），100-120台幣，25-30蚊，已經好豪華
你話再鳩啲我就唔知，台灣人好興喺夜市執幾樣野加個麵當晚餐。

我澄清返，唔係話台灣幾美好，係咁完美我一早去左
只係你喺香港本身個profile本身好唔掂既話，去邊都唔掂
本身工作算順利，就唔洗擔心咩$22k

不過同樣收入，就算低人工
成個生活質素都爭好遠

再深入啲既野就要在台巴打講返，我應該過多一兩年先真正過去

巴打你生活安好嗎? 仲有無睇阿仙奴

支聊人都一樣，不過只限女人
我啲 NDS女同學一見到高一年班嘅就「師姐師姐」咁嗌
但係啲男嘅完全 don't give a fuck

垃圾文化

地你老母獄咩

過得去啦，但近呢兩年我地呢個年紀既人有邊個會開心

阿狗就少睇左，真係喺屋企冇野做先睇

我當年畢業得26k 住雅房（廁所共用 洗衫機都係
房租加埋電費都7000幾
學費貸款10000 其餘生活費
生活過得好差

只可以咁講 台灣係進步緊 但我覺得唔係個個香港人接受倒 佢地個種風氣 講真 過親去話ok個班 都係本身有舊錢
一黎就買物業 搞生意 你有依個底 其實你去東南亞國家好多都過得好好
因為香港4m過到泰越個d 你已經係中產以上 生活一定好

正路
唔過40k好難真正輕鬆生活

台灣一出就太平洋
香港起碼有菲律賓加台灣喺出面減一減風力

人地羅馬尼亞 保加利亞之類東歐窮國都起碼係歐盟
國際地位保障都好過台灣

又要物價低，又要人工高連登經濟學

呢個真 我過40k先體會到咩係好好生活
得閒學下興趣 想買嘢都唔洗諗太多 唔洗乜都計到盡
係台北唔洗租屋真係差好遠 好羨慕
但又買唔起樓

搵人合租囉
我朋友嘉義人，我諗月入80k+都係搵兩個朋友合租

買樓就冇計，近十年炒貴晒
不過叫做住遠少少都有選擇

勁好撚多
下下十號風球咁
不過啲人都係去唱k

可以話only for退休(依家年齡夠果批), 好似你話秋生同燒山依d, 有錢又夠哂退休年紀, 過去到都可以話安享晚年 (no offense 應該可以甘講?)
但對於後生中年果D (I mean 45歲前), 就真係吾好諗啦
苜先, 做野人工低公認,你大可以話物價低生活到, 但 你始終做所有野既本金少, 莫講話要成日去旅行, 你連基本IPHONE出新你都未必有閒錢買, 你都可以話過幾年先換, 但其實個situation 都係冇變,過多兩三年你都係冇依筆錢
然後就係讀書同工作環境, 台灣人係由細到大用競爭去生活, 小學初中高中大學研究所都係, 佢地為左爭取入台成清交陽明,真係乜招都出齊, 我就試過ipad電腦notes放係圖書館溫書台, 然後去個廁所, 我d notes就已經被人剪爛哂啦, ipad果d完好無缺 (btw所以我以後都用ipad drop notes), 然後入到大學就會為左券(即係獎學金), 佢地首先會target左個目標 (即係佢地覺得今年會同佢爭券既同學), 然後攻擊, 網上呀, 佢地仲會放學去幫老師做義工架,乜野性質都有 然後再借d易唱衰果位同學, 仲有好多好小學雞既野, 我都廢事講 (吾係淨得我,好多人都有依個問題架)
到出黎做野啦, 因為甘既環境大,佢地都會用同一個方法針對一齊入黎既菜烏, 然後最最最最重要既係, 台灣冇ot錢架, 咩意思? 就係你ot係叫義務, 係必須同吾會有任何補助, 你大可以話hk做野都成日ot啦, 岩!但hk人工高都高好多啦, 仲有仲有, 就係同事都為左要爭取表現, 會鬥留得耐, 我曾經有個同事買左床肉放係公司...............
再講大環境, 係好多cafe好多書店好chill, 我的確好鐘意,但成個環境真係冇博殺既感覺, 醫療好好, 又平又方便, 我都冇野好擔心, 食野又多選擇. 我本身吾好台灣菜, ,至於佢既外國菜色都係好好食(因為真係好多人黎台灣生活), 至於地震就都真係幾多, 2018年果陣就試過每晚我行入廁所沖涼就震,震足一星期, 但依d都係慣架姐,冇乜特別可以評論
但我最後選擇番hk,我都有好多台灣朋友,都真係交心好fd果d, 佢地都叫我走, 佢地自己都準備or大學畢業都走左, 我地圍內成日講架: 這個烏不生蛋的地方不宜久留!!
利申:係台北住左差吾多10年,讀台成清交陽明, 反送中前回流番左hk

而家係咁 有個室友一齊住
目前月入50+
以後唔生仔 唔買房 可以過好好

個人認為佢地法律管私事有D ON9
(妨礙婚姻罪之類
台灣多風化新聞，原因係套法律ON9
婚外情都要打官司
咩都上曬報)

有能力咪買
冇能力咪租，放假去下其他城市玩

做人冇話點先啱既，最緊要開心唧
台灣起碼本身個社會推崇文青慢活小確幸
要他調既選擇好多

香港搵間cafe都要喺鬧市，嘈喧巴閉
抖啖氣都難

係既 諗住等老公移民台灣先plan
最緊要生活舒服

巴打都幾好傾

Ching 個個叫菲律賓...

即: 你去洗錢是ok
你去工作賺錢，不了

其實e家起碼都講緊30k

係! 但對於我黎講,我要去洗錢, 點解吾去thailand日本

無錯!

真正適合移民台灣既人係好少

去邊都好難賺返咁多錢
咩職業都係

22k定高啲就唔敢講啦
但人工比較低就公認嘅
可能洗費平但儲錢都唔多
根本台灣人去到其他國家或者even香港都係窮撚一個
第時住唔慣嘅時候想走都走唔到去其他國家啦
與其係到開個飛機post成班係到圍爐不如諗下仲有啲咩方法可以去啲好啲嘅地方啦
唔通後生細仔走去搵個萬幾蚊港紙
到時去其他地方旅行又左度右度咩

但台北新北新樓都講緊2000萬台幣起
仲衰過香港

啱嘅我都想話西方人其實都好on9但起碼人地已發展，世界觀比較好
台灣人工低個影響其實都幾嚴重
連帶關係就係無錢出外
造就咗一堆無知無世界觀嘅後生井底
想像一下身邊成堆井底係到
我諗好快會變佢地一份子

但比起台灣既壓抑on9文化好受
台灣個種壓抑文化好垃圾

但問題係，台灣係低得太誇張

台灣經濟結構有問題
所以先平均29k台幣
大部份都係返工廠
金融業又廢
你幾有料佢都出唔起錢請你

得電子，高科技業，台積電，醫中牙先有錢
同韓國將所有錢押哂向三星一樣

我覺得淨係依樣都贏晒
香港 就係一個二世祖 本來乜都有 但慢慢家道中落 又冇特別技能 洗晒D錢就玩撚完
台灣 就好似一個打工仔 冇錢但因為工作關係咩技能都識D 最緊要係老細賞識你 肯將公司野交俾你 假以時日一定上到位

你地而家Long D?
我當年老婆過左黎香港做野
而家諗住過兩年一齊返台灣

好撚似啲笑尻香港嗰啲台狗講嘅嘢
cls明明比人落後就話落後=有進步空間
講出嚟自己有無笑?
自己無料淨係去到啲比香港差嘅地方就話香港會收皮, 台灣會彈起

係 long d7年 佢準備過黎
我本身都諗住過香港做嘢 人工可以去到30-35k hkd
但呢排唔穩定就放棄lu

呢d真係好難搞
所以我唔建議移台灣
除非唔介意

你做到上面既野，可以考慮
做唔到既，咁你諗清楚

ummmmm
台灣有待改善啦

係因為穿過巴士坦海峽先冇咁強咋

菲律賓係海島平地，冇咩高山
雖然台灣都係島，但係有座3999米嘅高山
每次啲颱風經過台灣後，台灣座3999米山都減少左唔少颱風嘅威力，吹到黎香港都弱左
其實係地理位置上台灣幫香港食颱風
而菲律賓就幫唔到幾多

樓價巳經2000萬台幣
到時樣樣變好 個個想住台北
樓價咪變到香港咁

台灣地鐵好過香港
人地新車用 Kawasaki日本
我地新車用中國長春

而家係台灣做緊野,除左第二點我全部做過晒但啲同事對我都ok喎

唔係要吹奏台灣,台灣on9野多到可以講到1001,但佢既好亦係你係香港搵唔到

而且有時都係際遇問題，你上面講果啲野香港公司都唔少啦

睇TOEFL/TOEIC，台灣唔興考IELTS

事實上現代基建支那真係笑9民主國家廢
美國鐵路 英國地鐵 德國通信基站
第1同3都係支那有份搞 而家仲有機會搞埋2

現實根本就係咁，台灣人大部分都係偽善既小學雞
建中/北一女出身既都一樣

有班連登仔仲話係我問題，佢哋識既台灣人有幾多係長住識落？旅行/網上識既都好意思拎出黎講

研究所爭到傻，無所不用其極
搏印象、拉關係、補習班、跣競爭對手。。。
啲學長學弟關係假到仆街

點解台灣人/大陸人咁鍾意考研究所?

你有冇去過深圳 深圳既城市規劃簡直係屎 項項工程都擺係到呃錢 用深圳同人比？白痴？

咪搞笑啦 你有冇去過深圳架 我夠膽講深圳既城市規劃係垃圾 唔係d樓高 商場大就等於好既城市規劃

除咗支那人無人會打hhhhh㗎支那仔 換個account啦nmsl

係! 我好多朋友都會問: 點解你要番黎呀 台灣甘好!!!!!!
有時聽落都真係幾嬲, 講極都係乜乜人情味, 古早味就真 (I mean係臭汗臭弧味呀)
真係愈講愈多壞處

勇武、建軍與私了——不完美，不過如何改善

睇咩科目啦,你讀science就一定要讀上去架啦
外國都係甘架ching
利申 我都係

早3年前去台灣 聽人講 我話香港普通FG 50k台紙左右 對比果邊已經係manager級

台灣係市容好差但都叫以人為本 上海深圳個啲金融中心高樓大廈可以連俾視障/殘疾人士嘅設備都無

一樣有機面臨二次回歸
反修例完都夠擔死有4成藍營
再俾支那打壓多幾年經濟就開始要錢唔要尊嚴㗎
一句發大財就吸到咁多人 可想而知
支那再滲透多十年就變中国台灣
到時老咗真係死唔眼閉

好煩，比較完又點？一係你移民去做台灣人，一係幫手建設香港

冇馬跑/跑馬級數低嘅國家都係垃圾國家

仲講緊22K起薪

如果你係香港都係搵唔到D咩錢, 去到就一定大濟, 如果你係香港搵到D嘅咪可以考慮過去。

攻台？即係同埋美國開戰，美台有軍事協議

hhhhhhhhhhh 土生土長香港人 讀國際學校 有朋友喺大陸 都幾多朋友喺大陸 但我唔會歧視 你嘅優越感來自屬於香港？ 品格來講好似你仲低過大陸人喎

你真係好撚典型嘅港豬 hhhhhh

就係你呢種人 搞到我覺得丟架 真係好撚丟架 冇學識 跟大隊 盲目歧視 唔識獨立思考 容易比媒體影響判斷 就係你呢種人
政治係要講 五十年不變係要爭取 但係你呢種盲目歧視 優越感僅僅來自作為香港人嘅寄生蟲 我真係求吓你移民去台灣 台灣好適合你

收撚皮啦我本身都唔撚知咩黎 Google下先知係支那用語 我真係未見過有咩士生土長嘅香港人會用

你係文盲定讀寫障礙啊

Hhhhh 係乜黎
唔想為支那狗曬時間
垃圾支那狗一生出黎就係低等生物
死不足惜要質疑嗎😂

Sor 支那天生就係低等生物
再投胎啦

你一講呢句我就放心了 面都唔要仲有咩好講

識啲支那潮語就好有學識好識獨立思考?上得黎呢度十個九個講緊香港獨立 你講五十年不變死翻去香討啦
我住咗係英澳十年以上 見嘅支那人十個九個都係柒碌 你繼續死翻喺你個ischool同啲支那人取暖揾成就感

睇錯以為你問我幾多親戚喺支配 唔緊要啦重點最後一句

支那狗同人講面？😂😂😂😂😂你黎搞笑？

不過人工唔高, 台灣職場都好階級

冇需要神化台灣
台灣亦都far from 被神化
移唔移只係比較與取捨

冇中共既話我再差都唔會諗移民
問題而家係有呢個前設

而自己又冇本事移民去歐美

你而家係諗緊走佬定係退休移民
完全係兩樣野黎

我喺外國識真係撐香港民主/獨立嘅中國人 同呢啲係做朋友都開心
至於呢啲hhhhh喺香港讀國際學校同中國人做朋友 問心個句咩background大家知啦 佢講到咩獨立思考世界觀咪又係支那寶幾勁上去飲喜茶

你係咩人咪識啲咩人囉 哈哈哈哈都係潮語？ 十有九講話香港獨立你就要跟？ 話我取暖 好聽D你哋就係一班冇出色嘅人圍爐取暖話要移民去台灣 難聽啲就係一班好食懶飛嘅廢青 一啲成就都冇 （亦唔會有）romanticising民族主義 向社會報復
邊個唔想香港好 盲目歧視跟風 踩低大陸人你心裏會好過啲？ 你話我係大陸人又好香港人又好 講嚟冇意思亦冇意義 見到問題唔解決 非理性地行動 你自問為香港建設過啲咩？

我支持香港民主 幾時有講過唔支持香港民主 而家講緊你盲目歧視啊寄生蟲

＊低薪（依家唔只22Ｋ，但都係低）
＊地震風險
＊中共開戰風險
＊男人要服兵役

睇你遇到乜野人

惡性競爭，科

爭到傻先賺咁少，不如quit game

美國?

台積電直頭屌打全亞洲

最好笑係 深圳d地方 右邊靚商場 左邊小食檔 一出商場 d路全部爛既 冇一條平路直路 一落雨 周街都係水tum 之後商場長期都係空既 得個樣 根本整係for有錢人 可惜深圳有錢既人頂盡咪10%
根本成個城市規劃都9唔搭8

唔係話一竹竿打一船人 好一定有好 呢啲嘢講比例嘅啫 事實上我問過好多香港人有你不約而同都係會遇到呢啲咁嘅情況 比率係真係好高 而且這位台灣群體入面先會發生 就算大陸群體都冇咁誇張

始終感覺有濃濃嘅郷土味

入得gg算精英啦

不過台gg人工就台灣而言算高

但同香港精英比仲有段距離

你邊度睇到我係其中一部份話要去台灣呢? 仲有唔駛笑人地台灣23.8k最低工資 你睇翻香港同中國其他城市嘅最低工資都係無咁多

話我品格低我都唔見得你鬧人廢青寄生蟲有幾品格高尚 話我盲目歧視你咪又係唔知人地background下盲目label人係廢青寄生蟲 有無成就都唔係你係個鍵盤後面可以睇到㗎細佬。 你話人廢青寄生蟲前諗下自己無屋企人俾你讀國際學校成就去到邊先啦，如果你係叻仔到攞scholarship讀國際學校當我無講過啦

你有無諗過08年點解高登仔會大叫我係中國人到2016年本土意識抬頭 歧視呢家嘢事出一定有因 諗下過去香港發生咩事分析下而導致社會出現仇中情緒啦 你講到自己咁叻仔實諗到啲point嘅。毛澤東講過世界上沒有無緣無故的愛，也沒有無緣無故的恨 尊重呢啲嘢從來都唔係單向而係雙向 你唔會expect強者踩住弱者嘅時候仲要弱者尊重強者。 我由外國讀書到上過去做嘢見嘅中國人應該唔會俾你少 個班人嘅民族性同素養點解會我會睇唔起佢地係有原因 或者你有唔同嘅立場但都唔重要啦

我自問對香港嘅建設微不足道 用交稅去衡量自己嘅貢獻太過膚淺 講多一句我個立場就係香港獨立係對香港最好嘅出路

唔再覆你留翻呢度俾其他巴打討論

全世界

所以，過去台灣唔想挨既，就係本身已經有一大舊錢，可以退休，做吓小生意

對廢物來講香港仲好過台灣(住公屋攞綜援）
對精英來講香港搵錢係台灣幾倍

對偽中產來講台灣應該易生活d

大把大學畢業都無高技術就業啦

唔係點會有水泡科同專科之分呀

台灣算好高嫁喇 你要考慮埋果邊物價水平